\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\title{Combinatoria}
\author{Francesco Noacco}
\date{October 1, 2019}

\begin{document}
\maketitle
\section{Combinatoria}

Per controllare un risultato, calcolarlo su dati più piccoli di quelli del problema \\
Riconoscere casi uguali e casi diversi

\textit{Esempio}: Shift di un posto
\begin{itemize}
    \item Tavolo rettangolare $\implies$ Disposizione diversa
    \item Tavolo rotondo $\implies$ Disposizione uguale
\end{itemize}

\subsection{Combinazioni senza ripetizioni}

\textit{Esempio}: Strette di mano \\
\textit{Formula}: $\frac{p!}{(p-q)!}$
    
\end{document}